\documentclass{beamer}

\usefonttheme[onlymath]{serif}
\defbeamertemplate{description item}{align left}{\insertdescriptionitem\hfill}

\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{braket}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{minted}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc,patterns,angles,quotes,babel,automata,positioning}

\title{QSystem: simulador quântico para Python}
\author{Evandro Chagas Ribeiro da Rosa\\
Orientador: Bruno Gouvêa Taketani\\
Coorientador: Jerusa Marchi}
\institute{Universidade Federal de Santa Catarina\\
           Departamento de informática e Estatística}
\date{2019/1}

\begin{document}

\addtobeamertemplate{navigation symbols}{}{%
    \usebeamerfont{footline}%
    \usebeamercolor[fg]{footline}%
    \hspace{1em}%
    \insertframenumber/\inserttotalframenumber%
}

\maketitle

\AtBeginSection[] {\begin{frame}
  \tableofcontents[currentsection]
  \end{frame}
}

\section{Motivação e introdução}
\begin{frame}{Motivação}{QSystem: simulador quântico para Python}
  \begin{itemize}
    \item CQ é mais eficiente para alguns problemas
    \item Ainda é necessário muita pesquisa
    \item Ferramenta de auxilio
    \begin{itemize}
      \item Algoritmos quânticos
      \item Protocolos quânticos
      \item Códigos quânticos
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Introdução}{QSystem: simulador quântico para Python}
  \begin{columns}
  \column{0.4\textwidth}
  \begin{itemize}
    \item Simulador quântico
    \begin{itemize}
      \item Estado vetor
      \item Matriz densidade
      \item Evolução 
      \item Medida 
      \item Erros quântico
    \end{itemize}
    \item Simples e intuitivo
  \end{itemize}

  \column{0.6\textwidth}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{lpcirq.pdf}
    \caption{Exemplo de circuito quântico.}
  \end{figure}


  \end{columns}
\end{frame}

\section{Simulador QSystem}
\begin{frame}{QSystem}{Simulador quântico para Python}
  \setbeamertemplate{description item}[align left]
  \begin{description}
    \item [Módulo] Python 3
    \item [Escrito] C++17
    \item [Biblioteca] Armadillo
    \item [Interface] SWIG
  \end{description}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{QSystem}{Classes}
  \setbeamertemplate{description item}[align left]
  \begin{description}
    \item [QSystem] Armazena e controla o estado quântico.
    \item [Gates] Armazena portas lógicas quântica.
  \end{description}

  \vspace{.5cm}

  \begin{minted}[frame=single]{python}
from qsystem import QSystem, Gates
gates = Gates()
q0 = QSystem(nqbits, gates, seed, state) 
q1 = QSystem(nqbits, gates, seed)
q2 = QSystem(nqbits, gates)
  \end{minted}

\end{frame}

\section{Evolução}
\begin{frame}[fragile]{Evolução}{Postas vinda do \texttt{Gates}}
  \mintinline{python}{def evol(self, gate, qbit, count=1, inver=False):}

  \begin{align*}
  \text{\mintinline{cpp}{'X'}} & = \begin{bmatrix} 0 & 1 \\ 
                                                   1 & 0
                                   \end{bmatrix} & 
  \text{\mintinline{cpp}{'Y'}} & = \begin{bmatrix} 0 & -i \\
                                                   i & 0
                                   \end{bmatrix} &
  \text{\mintinline{cpp}{'Z'}} & = \begin{bmatrix} 1 & 0 \\ 
                                                   0 & -1
                                   \end{bmatrix} \\
  \text{\mintinline{cpp}{'H'}} & = {1\over\sqrt{2}} \begin{bmatrix} 1 & 1 \\
                                                                    1 & -1
                                                    \end{bmatrix} & 
  \text{\mintinline{cpp}{'S'}} & = \begin{bmatrix} 1 & 0 \\
                                                   0 & i
                                   \end{bmatrix} & 
  \text{\mintinline{cpp}{'T'}} & = \begin{bmatrix} 1 & 0 \\ 
                                                   0 & e^{{i\pi\over4}}
                                   \end{bmatrix}\\
  \text{\mintinline{cpp}{'I'}} & = \begin{bmatrix} 1 & 0 \\
                                                   0 & 1
                                   \end{bmatrix}
  \end{align*}

\end{frame}

  \newcommand{\vcenteredinclude}[1]{\begingroup
  \setbox0=\hbox{\includegraphics{#1}}%
  \parbox{\wd0}{\box0}\endgroup}

\begin{frame}[fragile]{Evolução}{Portas de múltiplos qubits}
  \begin{tabular}{lc}
    \vspace{.6cm}
    \mintinline{python}{def cnot (self, target, control):}&
    \vcenteredinclude{../monografia/qcirc/cnot.pdf}\\
    \vspace{.6cm}
    \mintinline{python}{def cphase (self, phase, target, control):}&
    \vcenteredinclude{../monografia/qcirc/cph.pdf}\\
    \vspace{.6cm}
    \mintinline{python}{def swap (self, qbit_a, qbit_b):}&
    \vcenteredinclude{../monografia/qcirc/swap.pdf}\\
    \vspace{.6cm}
    \mintinline{python}{def qft (self, qbegin, qend, inver=False):}&
    \vcenteredinclude{qft.pdf}\\
  \end{tabular} 
\end{frame}

\begin{frame}{Avaliação preguiçosa}{Transparente para o usuário}
  \begin{itemize}
    \item Lista de portas
    \item Evolução atrasada 
    \item Menos multiplicações matriciais
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Medida}
\begin{frame}[fragile]{Medida}{Medida na base computacional} 

  \begin{tabular}{lc}
  \vspace{.6cm}
    \mintinline{py}{def measure(self, qbit, count=1):}&
    \vcenteredinclude{mea.pdf}\\

    \vspace{.6cm}
    \mintinline{py}{def measure_all(self):}&
    \vcenteredinclude{meaall.pdf}\\

    \vspace{.6cm}
    \mintinline{py}{def bits(self):}&\mintinline{py}{[0, 1, None]}
  \end{tabular}
\end{frame}

\section{Criação de portas lógicas quântica}
\begin{frame}[fragile]{Criação de portas lógicas quântica}
  {Métodos da classe \texttt{Gates}}

  \mintinline{py}{def make_gate(self, name, matrix):}
  \begin{itemize}
    \item \texttt{matrix = [} $U_{00}, U_{01}, U_{10}, U_{11}$\texttt{]}
  \end{itemize}

  \vspace{0.5cm}
  \mintinline{py}{def make_mgate(self, name, size, row, col, value):}
  \begin{itemize}
    \item \mintinline{py}{m(row[i], col[i]) = value[i]}
  \end{itemize}

  \vspace{0.5cm}
  \mintinline{py}{def make_fgate(self, name, func, size, iterator=None):}

  \vspace{0.5cm}
  \mintinline{py}{def make_cgate(self, name, gates, control):}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Criação de portas lógicas quântica}{Método de criação}
  \begin{columns}
  \column{0.5\textwidth}
    \begin{itemize}
      \item $U = UI$
      \item $I =  \sum_{\texttt{i}=0}^{2^n-1}
        \ket{\texttt{i}}\mkern-7mu\bra{\texttt{i}}$
      \item $U =  \sum_{\texttt{i}=0}^{2^n-1}
        U\ket{\texttt{i}}\mkern-7mu\bra{\texttt{i}}$
    \end{itemize}
    \begin{itemize}
      \item $U\ket{\texttt{i}} =  e^{i\theta}\ket{\texttt{j}}$
      \item $U = \sum_{\texttt{i}=0}^{2^n-1}
        e^{i\theta}\ket{\texttt{j}}\mkern-7mu\bra{\texttt{i}}$
    \end{itemize}
  \column{0.5\textwidth}
    \begin{minted}[escapeinside=||,mathescape=true]{python}
m = sp_mat(2**n, 2**n)
for i in range(2**n):
    phase, j = U(i)
    m(j, i) = phase
    \end{minted}
  \end{columns}
\end{frame}

\section{Canais de erro quântico}
\begin{frame}[fragile]{Canais de erro quântico}
  {Canais de \textit{bit flip, phase flip, bit-phase flip}, despolarização e
  decaimento de amplitude}

  \mintinline{py}{def flip(self, gate, qbit, p):}
  \begin{itemize}
    \item \mintinline{py}{gate='X'} \textit{Bit flip}
    \item \mintinline{py}{gate='Z'} \textit{Phase flip}
    \item \mintinline{py}{gate='Y'} \textit{Bit-phase flip}
  \end{itemize}

  \vspace{.5cm}
  \mintinline{py}{def dpl_channel(self, qbit, p):}

  \vspace{.5cm}
  \mintinline{py}{def amp_damping(self, qbit, p):}
\end{frame}

\section{Exemplo de código}
\begin{frame}[fragile]{Algoritmo de Shor}{Exemplo de código}
  \begin{columns}
    \column{0.5\textwidth}
    \only<1>{\inputminted[firstline=1, lastline=9]{py}{ex.py}}
    \only<2>{\inputminted[firstline=10, lastline=12]{py}{ex.py}}
    \only<3>{\inputminted[firstline=14, lastline=23]{py}{ex.py}}
    \only<4>{\inputminted[firstline=26, lastline=35]{py}{ex.py}}
    \only<5>{\inputminted[firstline=37, lastline=46]{py}{ex.py}}
    \only<6>{\inputminted[firstline=48, lastline=57]{py}{ex.py}}
    \only<7>{\inputminted[firstline=59, lastline=68]{py}{ex.py}}
    \only<8>{\inputminted[firstline=70, lastline=79]{py}{ex.py}}
    \only<9>{\inputminted[firstline=81, lastline=90]{py}{ex.py}}
    \only<10>{\inputminted[firstline=92, lastline=101]{py}{ex.py}}
    \only<11>{\inputminted[firstline=103, lastline=112]{py}{ex.py}}
    \only<12>{\inputminted[firstline=114, lastline=123]{py}{ex.py}}
    \only<13>{\inputminted[firstline=125, lastline=136]{py}{ex.py}}
    \only<14>{\inputminted[firstline=138, lastline=149]{py}{ex.py}}
    \column{0.5\textwidth}
    \only<2>{
      \begin{itemize}
        \item [1.] Selecione aleatoriamente um número \texttt{a} coprimo a
          \texttt{n}.
        \item [2.] Ache o período \texttt{r} da função $f(x) = \texttt{a}^x\mod
          \texttt{n}$.
        \item \texttt{a = 7}
      \end{itemize}
    }
    \only<3>{
      \begin{itemize}
        \item Cria porta lógica
        \item $\ket{x}\ket{0} \xrightarrow{\texttt{POWN}} \ket{x}\ket{\texttt{a}^x\mod \texttt{n}}$
      \end{itemize}
    }
    \only<4>{
      \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{../monografia/qcirc/shorfa.pdf}
        \caption{Circuito para achar o período da função $\texttt{a}^x\mod \texttt{n}$.}
      \end{figure}
    }
    \begin{onlyenv}<5>
      \begin{minted}{text}
+1.000       |0000>
      \end{minted}
    \end{onlyenv}
    \begin{onlyenv}<6>
      \begin{minted}{text}
+0.250       |0000>
+0.250       |0001>
+0.250       |0010>
+0.250       |0011>
+0.250       |0100>
+0.250       |0101>
+0.250       |0110>
+0.250       |0111>
+0.250       |1000>
+0.250       |1001>
+0.250       |1010>
+0.250       |1011>
+0.250       |1100>
+0.250       |1101>
+0.250       |1110>
+0.250       |1111>
      \end{minted}
    \end{onlyenv}
    \begin{onlyenv}<7>
      \begin{minted}{text}
+0.250       |0000>|0000>
+0.250       |0001>|0000>
+0.250       |0010>|0000>
+0.250       |0011>|0000>
+0.250       |0100>|0000>
+0.250       |0101>|0000>
+0.250       |0110>|0000>
+0.250       |0111>|0000>
+0.250       |1000>|0000>
+0.250       |1001>|0000>
+0.250       |1010>|0000>
+0.250       |1011>|0000>
+0.250       |1100>|0000>
+0.250       |1101>|0000>
+0.250       |1110>|0000>
+0.250       |1111>|0000>
      \end{minted}
    \end{onlyenv}
    \begin{onlyenv}<8>
      \begin{minted}{text}
+0.250       |0000>|0001>
+0.250       |0001>|0111>
+0.250       |0010>|0100>
+0.250       |0011>|1101>
+0.250       |0100>|0001>
+0.250       |0101>|0111>
+0.250       |0110>|0100>
+0.250       |0111>|1101>
+0.250       |1000>|0001>
+0.250       |1001>|0111>
+0.250       |1010>|0100>
+0.250       |1011>|1101>
+0.250       |1100>|0001>
+0.250       |1101>|0111>
+0.250       |1110>|0100>
+0.250       |1111>|1101>
      \end{minted}
    \end{onlyenv}
    \begin{onlyenv}<9>
      \begin{minted}{text}
+0.500       |0001>|0111>
+0.500       |0101>|0111>
+0.500       |1001>|0111>
+0.500       |1101>|0111>
      \end{minted}
      \begin{align*}
  \sqrt{\texttt{r}\over{2^\texttt{s}}}\sum_{k=0}^{{2^{\texttt{s}}\over \texttt{r}}-1}
        \ket{k\,\texttt{r} + x_0}\ket{\texttt{a}^{x_0}\mod\texttt{n}}
      \end{align*}
    \end{onlyenv}
    \begin{onlyenv}<10-11>
      \begin{minted}{text}
+0.500       |0001>
+0.500       |0101>
+0.500       |1001>
+0.500       |1101>
      \end{minted}
    \end{onlyenv}
    \begin{onlyenv}<11>
\begin{align*}
  \sqrt{\texttt{r}\over{2^\texttt{s}}}\sum_{k=0}^{{2^{\texttt{s}}\over \texttt{r}}-1}
  \ket{k\,\texttt{r} + x_0}
\xrightarrow{\texttt{qft}}
  {1\over\sqrt{\texttt{r}}}\sum_{k=0}^{\texttt{r}-1} e^{i\phi}\ket{k{2^\texttt{s}\over \texttt{r}}}
      \end{align*}
      \begin{minted}{text}
+0.500       |0000>
      +0.500i|0100>
-0.500       |1000>
      -0.500i|1100>
      \end{minted}
          \end{onlyenv}
    \only<12>{
      \begin{itemize}
        \item \texttt{c = 4}
      \end{itemize}
    }
    \only<13>{
      \begin{itemize}
        \item \texttt{mea = [4, 12, 4, 12]}
      \end{itemize}
    }
    \only<14>{
      \begin{itemize}
        \item $\texttt{r} = {2^\texttt{s}\over\texttt{c}} = 4$
        \item [3.] Calcular \texttt{p} e \texttt{q} | $\texttt{p}\times\texttt{q}=\texttt{n}$
          \begin{align*}
            \texttt{p} &= \gcd(\texttt{a}^{\texttt{r}\over2}+1, \texttt{n})\\
            \texttt{q} &= \gcd(\texttt{a}^{\texttt{r}\over2}-1, \texttt{n})
          \end{align*}
        \item $5\times3=15$
      \end{itemize}
    }

  \end{columns}
\end{frame}

\section{Conclusão}
\begin{frame}{Conclusão}
  \begin{itemize}
    \item Código estabilizador
    \item Outra funções
    \begin{itemize}
      \item Salvar e carregar estado e portas quânticas 
      \item Mudar a representação do sistema 
      \item Extrair a matriz do sistema
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \begin{itemize}
    \item Performance  
    \item Código legível e de fácil manutenção 
  \end{itemize}
  \begin{itemize}
    \item Utilização em pesquisas
    \item Trabalhos futuros 
  \end{itemize}
  
\end{frame}

%\begin{frame}{Trabalhos futuros}
%  \begin{itemize}
%    \item <1,5> \texttt{multithreading}
%    \item <2,5> Matrizes esparsas e densas
%    \item <3,5> Integração das classes do simulador
%    \item <4,5> Integração com o QuTiP
%  \end{itemize}
%\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Disponível}{Python Package Index}
  \begin{center}
      \mintinline{bash}{pip install QSystem==1.0.0}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \begin{center}
  \Huge Obrigado!
  \end{center}
\end{frame}

\end{document}
